艾未未: 中國就像一個過度發育的巨嬰

點解呢個咁正嘅soundbite竟然冇乜人廣傳嘅???

Ai Weiwei: "China is like an overgrown baby which has not yet been equipped with knowledge or rationality. Its judgement is often incomprehensible."

以我英文能力嘅理解就係:

艾未未: 中國就像一個過度發育的巨嬰
雖然體型龐大，但頭腦上並未成長過
沒有知識，也沒有理性思維
它的判斷和行為，是正常人角度所不能夠理解的

如果翻譯做香港廣東話就係：點解你做咗幾廿年人仲係可以咁撚on9嘅 ??

智障巨嬰

千與千尋

唔該唔好淨係
幫手推啦屌你

未睇過

係咪想講人型豬?

笑咗好中

推

湯婆婆個仔呀

係巨型智障

真係唔知你講緊乜

有機會會睇吓套戲

根本就係
所有法律唔諗過計過就推出
又冇做過研究
完成沒有成熟既管冶既系統

形容得好好

他這樣解釋這種人生狀態的來源：「（中國人）對權力、名聲、成就與物質等的需求可以漲到很高的地步，但它們常常是一種防禦，是兩種在嬰兒時期沒被滿足的最原始的簡單願望轉化出來的。一個願望是：抱抱我；一個願望是：看着我。」

push push